\chapter{Manuale d'uso}
Affrontiamo ora la parte piu' pratica del progetto.
\section{Installazione}
Anzitutto e' importante sapere che per poter utilizzare del prodotto da noi creato e' necessaria almeno una rete LAN o una rete INTERNET.
Si può anche utilizzarlo offline utilizzando le backdoor del proprio computer pero' il progetto perde la sua utilita'.
Un computer della rete deve fornire il servizio di bootstrap Server ( inserire il riferimento alla pagina specifica ).
All'avvio del programma l' utente può decidere se essere un SuperNode o un OrdinaryNode. 
A seconda della scelta appariranno a video le corrispettive figure ed il programma è pronto a funzionare.

\section{Come funziona}
	\subsection{Vita da SuperNode}
Se abbiamo deciso di essere SuperNode noi vogliamo oltre che poter cercare e scaricare sulla rete fornire il nostro servizio alla comunica globale.
	\subsection{Vita da OrdinaryNode}
Se abbiamo decido di essere OrdinaryNode noi vogliamo usufruire solamente del servizio di ricerca e download che offre Minikazaa.
	\subsection{Cercare e scaricare un file}
Per cercare e scaricare un file, è necessario inserire nella casella vuota vicino a trova il titolo del file che interessa trovare nella rete.
La nostra casella di ricerca interpreta la parola chiave inserita della casella come una $ *esempio* $ . Questo significa che tutti i file che contengono nel titolo la parola esempio verranno restituiti come canditati per lo scaricamento.
Nella tabellina sotto il campo dove è stata inserita la parola ora appariranno i riferimenti ai file che sono presenti sulla rete, i quali possono essere facilmente scaricati cliccandovi due volte sopra.
Il download che parte automaticamente è visibile e controllabile nella sezione chiamata FILETRANSFERT.

	\subsection{Aggiungere un file nella lista dei file condivisi}
Come tutti i servizi di file sharing minikazaa permette di aggiornare la lista dei file che è possibile scaricare.

	\subsection{}
